\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./gambar/} }

\title{Laporan Seminar Online Oracle}
\author{Naomi C.H Tampubolon }
\date{October 2019}
    \begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{picture/polpos.png}
	\caption{contoh variabel}
	\label{fig:gambar}
	\end{figure}

\begin{document}

\maketitle

\section{Oracle Apex}
Oracle apex adalah platform low-code development yang memungkinkan Anda membangun aplikasi perusahaan yang dapat diskalakan dan aman dengan ﬁtur kelas dunia yang dapat digunakan di mana saja. database – framework development aplikasi web sentris mengembangkan dekstop dan aplikasi web seluler, memvisualisasikan dan mengelola keterampilan data leverege sql dan kapabilitas database

\begin{enumerate}
\item \textbf{Jenis-Jenis Variabel}.\\
Variabel adalah lokasi di memori yang digunakan untuk menyimpan nilai. Pada saat kita membuat sebuah variabel, kita ‘memesan’ tempat di dalam memori. Tempat tersebut bisa diisi dengan data atau objek, baik itu bilangan bulat (integer), pecahan (float), karakter (string), dan lain – lain. Contoh:\\
	\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{gambar2/cth1.png}
	\caption{contoh variabel}
	\label{fig:gambar}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
Nama atau tanda yang diberi garis merah merupakan sebuah variabel dan "naomi" merupakan nilai dari varibel nama.\\
\begin{itemize}
\item \textbf{Tipe Data}\\
    		Python memiliki enam tipe yang sering digunakan: 
\begin{itemize}
\item Bilangan (Number)
\item String
\item List
\item Set
\item Dictionary\\ \\ Penjelasan sebagi berikut:

\item \textbf{Bilangan (Number)}\\
Tipe data bilangan ada dua yaitu Integer dan float. Integer ialah bilangan bulat, dan Float  bilangan pecahan. Namun masih ada jenis bilangan lain yaitu bilangan kompleks yaitu bilangan yang memiliki bagian real dan imajiner. pada python tipe data bilangan diwakili kelas int, float, complex. dan fungsi yang di pakai yaitu \textit{type()} yang digunakan untuk mengetahui tipe bilangan.\\
							\begin{figure}[!htbp]
							\centering
							\includegraphics[width=10cm]{gambar2/cth2.png}
							\caption{contoh tipe data bilangan}
							\end{figure}\\
 Hasil:
 							\begin{figure}[!htbp]
							\centering
							\includegraphics[width=10cm]{gambar2/hsl2.png}
							\caption{hasil contoh tipe data bilangan}
							\end{figure}\\
\item \textbf{String}\\
String merupakan satu atau serangkaian karakter yang diletakkan diantara tanda kutip, baik tanda kutip tunggal ( ‘ ) maupun ganda ( ” ). Huruf, angka, maupun karakter lainnya yang digabung menjadi teks adalah contoh string. String adalah tipe data yang anggotanya berurut dan memiliki indeks.\\ Indeks dimulai dari angka 0 bila dimulai dari depan dan -1 bila diindeks dari belakang. Tiap karakter bisa dilihat dari indeksnya dengan format\textit{ namastring[indeks]}. Pada tipe data ini bisa melakukan teknik slicing (memotong  nilai variabel sesuai dengan yang kita inginkan) dengan format \textit{namastring[awal:akhir]}. Contoh:
							\begin{figure}[!htbp]
							\centering
							\includegraphics[width=10cm]{gambar2/cth3.png}
							\caption{contoh tipe data string}
							\end{figure}\\
Hasil:
 						\begin{figure}[!htbp]
							\centering
							\includegraphics[width=10cm]{gambar2/hsl2.png}
							\caption{hasil contoh tipe data string}
							\end{figure}\\
\item \textbf{List}\\
List merupakan tipe data berisi item berurut. seperti string, tiap item (anggota) list memiliki indeks sesuai dengan urutannya masing-masing. Indeks dimulai dari awal yaitu 0 bukan 1.\\
List bisa digunakan dengan anggota tipe yang sama maupun beda. Untuk mendeklarasikan list, gunakan tanda kurung [] da masing masing anggotanya di pisahkan oleh tanda koma. \\ Untuk mengakses item dari list caranya adalah dengan memanggil nama list diikuti indeks dari item yang bersangkutan, yaitu dengan format \textit{namalist[index]} Selain itu bisa juga dilakukan pengaksesan terhadap sejumlah item dari indeks ke indeks. Contoh: \\
						\begin{figure}[!htbp]
							\centering
											\includegraphics[width=10cm]{gambar2/cth4.png}
							\caption{contoh tipe data list}
							\end{figure}\\
Hasil:
 						\begin{figure}[!htbp]
							\centering
							\includegraphics[width=10cm]{gambar2/hsl4.png}
							\caption{hasil contoh tipe data list}
							\end{figure}\\
\item \textbf{Set}\\
Set adalah satu tipe data di Python yang tidak berturut turut (unordered). Set memiliki anggota yang unik. Sandainya jika diletakkan dua anggota yang sama di dalam set, maka otomatis tipe data set akan menghilangkan salah satunya. Set bisa digunakan untuk melakukan operasi himpunan matematika seperti gabunga, irisan, selisih, dan komplemen.\\Set dibuat dengan meletakkan  anggota – anggotanya di dalam tanda kurung kurawal { }, dipisahkan menggunakan tanda koma. Kita juga bisa membuat set dari list dengan memasukkan list ke dalam fungsi \textit{set()}. Set bisa berisi data campuran, baik integer, float, string, dan lain sebagainya. Akan tetapi set tidak bisa berisi list, set, dan dictionary. Contoh:
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar2/cth5.png}
\caption{contoh tipe data set}
\end{figure}\\
Hasil:
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar2/hsl5.png}
\caption{hasil contoh tipe data set}
\end{figure}
\item \textbf{Dictionary}
\item Dictionary adalah tipe data yang tiap anggotanya terdiri dari pasangan kunci-nilai (key-value). Mirip dengan kamus dimana ada kata ada arti. Dictionary umumnya dipakai untuk data yang besar dan untuk mengakses anggota data secara acak. Anggota dictionary tidak memiliki indeks. Dictionary dideklarasikan dengan menggunakan tanda kurung kurawal { }, dimana anggotanya memiliki bentuk \textit{kunci:nilai} atau \textit{key:value} dan tiap anggota dipisah tanda koma. Kunci dan nilainya bisa memiliki tipe sembarang.\\Untuk mengakses nilai dari anggota dictionary, kita menggunakan key-nya. Contoh:

\end{itemize}
\end{enumerate}

\section{}
Python dapat digunakan untuk berbagai  pengembangan perangkat lunak dan dapat berjalan di berbagai platform sistem operasi. Maka dari itu Bahasa pemrograman python sangat dibutuhkan dalam dunia pekerjaan. Python sebenarnya masih jarang di Indonesia, dan itu bukan berarti Bahasa pemrograman python lemah. Sebenarnya python lebih banyak di cari di level internasional. Implementasi dan penggunaan python pada dunia pekerjaan yaitu karena python dikenal memiliki banyak kelebihan, dan manfaat yaitu untuk pengembangan web, video game, GUI desktop, hingga perangkat lunak. Dan hal- hal itulah yang paling sering dan banyak di jumpai pada dunia pekerjaan.

\section{Instalisasi}
\begin{enumerate}
\item Install Python
\begin{itemize}
\item Buka link https://www.python.org/downloads/release/python-380/
\item Kemudian download python 3.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/py1.png}
\caption{install python 3}
\end{figure}
\item Kemudian klik “Install Now”.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/py2.jpg}
\caption{install python 3}
\end{figure}
\item Lalu tunggu instalisasi sampai selesai.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/py3.jpg}
\caption{install python 3}
\end{figure}
\item Jika sudah selesai maka akan muncul seperti gambar di atas, yang artinya python sudah terinstal.
\end{itemize}
\item Instal pip
\begin{itemize}
\item Buka CDM(Command Prompt) melalui Start atau dengan cara tekan Windows+R secara bersamaan di keyboard.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/pip0.png}
\caption{install pip}
\end{figure}
\item Kemudian ketik “pip --version” pada CMD, lalu enter. Maka akan muncul seperti pada gambar.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/pip1.png}
\caption{install pip}
\end{figure}
\item Lalu ketik “python –m pip install –U pip” sepeti pada gambar.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/pip2.jpg}
\caption{install pip}
\end{figure}
\item Pip install python selesai.
\end{itemize}
\item Cara Setting Environment
\begin{itemize}
\item Pertama tama buka Anaconda Navigator.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/envi3.png}
\caption{environment}
\end{figure}
\item Lalu klik Environment
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/envi4.png}
\caption{environment}
\end{figure}
\item lalu klik centang hijau yang ada di sebelah kiri. seperti berikut
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/envi5.png}
\caption{environment}
\end{figure}
\item Arahkan pointer ke bagian yang paling bawah
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/envi6.png}
\caption{environment}
\end{figure}
\item Lalu klik versi yang paling terbaru.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/envi7.png}
\caption{environment}
\end{figure}
\item Kemudian Apply.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/envi8.png}
\caption{environment}
\end{figure}
\item Klik Apply.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/envi9.png}
\caption{environment}
\end{figure}
\item Tunggu sampai instalan selesai.
\end{itemize}
\item 	Menjalankan Anaconda dan Spyder
\begin{itemize}
\item Install Anaconda di https://www.anaconda.com/distribution/
\item Jika sudah didownload, buka installer Anaconda
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/conda1.png}
\caption{install anaconda}
\end{figure}
\item Klik Next.
\item Kemudian Pilih lokasi tempat penyimpanan aplikasi.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/conda2.png}
\caption{install anaconda}
\end{figure}
\item Lalu pilih Just Me(recommended) agar sesuai dengan computer yang anda miliki.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/conda3.png}
\caption{install anaconda}
\end{figure}
\item Klik Next.
\item Kemudian ceklis Add Anaconda to my PATH.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/conda4.png}
\caption{install anaconda}
\end{figure}
\item Lalu anda centang Add Anaconda to my Path environment variable, agar saat mengisntall selenium langsung ke path anaconda tidak ke aplikasi yang lain.
\item Jika sudah klik install, tunggu sampai selesai proses installasi selesai.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/conda5.png}
\caption{install anaconda}
\end{figure}
\item Klik Next.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/conda6.png}
\caption{install anaconda}
\end{figure}
\item Klik Next.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/conda7.png}
\caption{install anaconda}
\end{figure}
\item Jika sudah klik Finish
\end{itemize}
\item Install Syder
\begin{itemize}
\item Buka Anaconda Navigator.
\item Lalu scrool ke bawah untuk menemukan spyder.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy1.png}
\caption{install spyder}
\end{figure}
\item Lalu akan ada Spyder pada Anaconda Navigator
\item Lalu lunch spyder, maka spyder akan terinstal  otomatis.
\item Buka Spyder yang sudah di instal.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy2.png}
\caption{install spyder}
\end{figure}
\end{itemize}
\item Cara Menjalankan Script Otomatis Login Akademik
\begin{itemize}
\item Buka spyder yang sudah di install.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy2.png}
\caption{spyder}
\end{figure}
\item Kemudian ketik codingan sebagai berikut agar bisa login ke browser akademik yang kita tuju.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy3.png}
\caption{spyder}
\end{figure}
\item Run Codingan yang telah diketik.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy4.png}
\caption{spyder}
\end{figure}
\item Maka secara otomatis website siap.poltekpos.ac.id akan terbuka secara otomatis.
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy5.png}
\caption{spyder}
\end{figure}
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy6.png}
\caption{spyder}
\end{figure}
\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{gambar/spy7.png}
\caption{spyder}
\end{figure}
\end{itemize}
\end{enumerate}

\end{document}